各位爸打絲打小心灣仔站健身界敗類，有人分享比健身狗纏身既經歷

有人分享經過

初次發現日期：2020年10月初
平均出動日期時間：星期一至日，大約11:00-18:00
衣著：灰色運動衫及普遍黑色運動褲，左邊心口有名牌
人數：8-10人不等，全男班（目前觀察）
牠們的目標人物類型：男性，單人路過，身型不限，年齡約20-40以上都有
牠們的公司名，公司/攤位位置：不詳
難避程度：Level 5 (最高)

避免行近範圍：灣仔天橋由入境事務大樓至灣仔站A3出口馬路燈位及左右兩邊，與及A4，A5地面左右兩邊(紅色範圍)

拉客時會走到的範圍：灣仔地鐵站所有非付費區域(已入閘不會再追，但會稍為嘗試阻止你入閘或登上其他交通工具)，地面不確定，估計會持續追住你數公里以上(橙色範圍)

建議路線：如需前往地鐵站只可由A1,C出口或利東街中間電梯經商場進入，並切勿相約親友於以上範圍等候，除非等候及前往的人數都是二人以上，即使如此，路程上要並排行走，不要落單(藍色範圍)

拉客過程及說話：會快速跑來再單/雙手搭住你膊頭/捉住手臂，全個過程不會縮手會一直捉實你，然後以多年朋友口吻說出：
＂喂！乜咁啱呀？＂＂好耐冇見呀！＂＂去緊邊呀？＂唔使驚喎！＂＂有冇聽過少林功夫？放心我地唔係呃人。。。＂等等擺明呃人既對白，無論如何左閃右避地行都不會放手，甚至會改為推你埋牆角/走到你面前推住你唔俾你行，但不會以極端武力去阻止，即使身形瘦削亦有能力避開繼續向前行，當然會較辛苦。

建議解決方法：由於對方是持牌健身教練，理應比普通唔做運動的人更清楚身體結構，知道如何避免運動時弄傷身體，所以如不幸因觸碰或行走時受傷，絕對可以即時呼叫並請途人協助報警及救護，亦請途人協助邀請該名持牌健身教練留下檢查傷勢及提供相關資訊給警察及救護員，加速穩定傷勢。
如人流較少，可選擇進入店鋪並請店員協助，香港人是相當熱心所以不用怕的。

不太建議但可考慮的解決方法：進入店鋪並向店員查詢貨品/服務詳情，或進入食肆享用午餐，但要留意牠有可能於店外守候，因該店始終位於紅色範圍內。
亦可於地鐵站入閘，於短時間內擬出閘的話只需前往客戶服務中心告知便可，你需要前往上/下層月台一陣先，太短時間不太理想，雖然地鐵站屬橙色範圍但牠仍有機會未離開的。

絕不建議的解決方法：不停地向前走，甚至來回兜圈走，因為在紅色範圍內基本上都係佢既人，當一個放棄，另一個會接住上，而遠離紅色範圍走亦不建議，因為你不知牠們的橙色範圍有多大，而整個過程亦有機會被牠們推入人跡更稀少的地方。

有冇講到咁恐怖

我旺角E1 出口班健身黨、黑布街問卷黨、百德新街美容黨都按迎面挑戰，罵走佢地

扮藍 話佢地搞亂香港咪得

無女教練拉筋，學咩人拉客

直接講句 無野食呀 行開啦

真係有咁恐怖咩
通常啲跟尾狗我黑面望住佢對眼就會躝

每日打1823得唔得？

講真
真係未驚過
你咪埋黎

灣仔地鐵站見過一次,佢阻我去路撞我去牆角,
跟住大大聲用粗口屌鳩佢就縮沙

潮文黎？

我都無見過

「牠」

其實唔理d健身狗繼續行咪得，次次都係咁
真係咁得人驚咩

依個位無十年都廿年啦
你避唔到/唔識拒絕係你問題

有咩好驚 我都撞過啲俾卡仔 我一野丟落地下俾我屌撚走左

健身狗？狗都不如垃撚圾

暫時諗到呢堆應對方法
攻擊: 大大聲屌
防禦: 完全無視
回避: 全速跑走
奇襲: 假扮中招，令佢以為成功拉客，臨上樓突然一句「屌你老母」再跑走

見過百幾次，當佢地透明就得

戇鳩，洗撚兜路走咩，佢埋嚟搭着你膊頭就叫佢縮手，唔縮就大大聲屌柒佢，你睇吓佢縮唔縮

識玩一定大大聲叫 5百蚊過夜？你俾我啊

早幾日遇過
我戴住耳機聽歌行去地鐵站
後面有人嗌HELLO
以為係同事
點知係個肥仔SALES
我繼續走無理佢
其實應該屌佢一鑊先啱

灣仔軒尼詩道188-190號2F間健身室搞詐騙。

老鳳識得有朋友日日俾佢哋煩
日日都用緊老鳳講嘅頭三招
你都係?

一招了！ 西面

健身狗

好撚煩班健身狗

睇字都覺得gay

唔知班健身狗絕哂育未

唔係
佢同你講hello
你禮貌上要同佢講聲拜拜先真

下面呢D灣仔區議員有同班健身狗交手既經驗.
請曾經比佢地滋擾 有身體接觸既人同區議員聯絡,
區議員需要多啲資料先做到野同比到壓力警察海關做野.

〈區議會直播＊灣仔區議會第八次會議〉
時間:03:27:00
書面問題：有關灣仔地鐵站不良銷售手法的健身推銷行為

03:44:00 開始,

邱汶珊 Cathy Ya

地址 香港銅鑼灣伊榮街9號欣榮商業大廈1108室
電話 2610 0083 / 2610 0087 / 5288 5181
傳真 2610 0919
電郵地址yaumanshan@gmail.com

顧國慧 Sabina Koo

地址 灣仔茂蘿街七號2樓207室
電話 2892 8823, 6168 8144, 5100 6268
傳真 -
電郵地址 sabinakoo.kkw@gmail.com

楊雪盈 clarisseysy

地址 銅鑼灣高士威道16-22號高威樓9樓F室
電話 5210 9120
傳真 -
電郵地址 clarisseysy@gmail.com

麥景星議員

地址 灣仔摩利臣山道31號摩利臣商業大廈15樓
電話 9546 1157 / 9490 4401 / 3565 4661
傳真 3611 5248
電郵地址 louismakks@gmail.com
網頁

起班健身狗底啦。

一上狗鐵站即刻見到

推到班肥閪健身狗入冊比人屌屎眼

下面呢D灣仔區議員有同班健身狗交手既經驗.
請曾經比佢地滋擾 有身體接觸既人同區議員聯絡,
區議員需要多啲資料先可以同警察海關一齊做野.

〈區議會直播＊灣仔區議會第八次會議〉
時間:03:27:00
書面問題：有關灣仔地鐵站不良銷售手法的健身推銷行為

邱汶珊 Cathy Ya

地址 香港銅鑼灣伊榮街9號欣榮商業大廈1108室
電話 2610 0083 / 2610 0087 / 5288 5181
傳真 2610 0919
電郵地址yaumanshan@gmail.com

顧國慧 Sabina Koo

地址 灣仔茂蘿街七號2樓207室
電話 2892 8823, 6168 8144, 5100 6268
傳真 -
電郵地址 sabinakoo.kkw@gmail.com

楊雪盈 clarisseysy

地址 銅鑼灣高士威道16-22號高威樓9樓F室
電話 5210 9120
傳真 -
電郵地址 clarisseysy@gmail.com

麥景星議員

地址 灣仔摩利臣山道31號摩利臣商業大廈15樓
電話 9546 1157 / 9490 4401 / 3565 4661
傳真 3611 5248
電郵地址 louismakks@gmail.com
網頁

又見到呢兩件垃圾
銅鑼灣俾人屌得多就走去灣仔搵食

講真，區議員見到就巡多啲。
呢啲垃圾係唔會咁易消失